<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2012-2019</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet er like fullt n\u00f8dvendig \u00e5 legge til grunn en enkel standard\u003cbr\u003ep\u00e5 denne strekningen, noe det ogs\u00e5 legges opp til i forprosjektet\u00bb\u003cbr\u003eheter det i innstillingen fra byr\u00e5d for milj\u00f8 og byutvikling Anna\u003cbr\u003eElisa Tryti (Ap). Skjedde ogs\u00e5 p\u00e5 Flesland \u003cb\u003eBystyrerepresentant\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eSondre B\u00e5tstrand (MDG) reagerer p\u00e5 denne forutsetningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_883\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 199.53226634186439, "y": 518.020731747646}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet er klart at resultatet av kommunevalget vil ha en betydelig\u003cbr\u003epsykologisk effekt f\u00f8r neste stortingsvalg. Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne i\u003cbr\u003en\u00f8kkelposisjon Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne kryper stadig fremover og ville\u003cbr\u003ef\u00e5tt fire \u003cb\u003ebystyrerepresentanter\u003c/b\u003e med denne m\u00e5lingen.\u003cbr\u003eVenstresiden ville da, med st\u00f8tte fra De Gr\u00f8nne, hatt flertall i\u003cbr\u003eOslo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_360\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 484.979315537486, "y": -540.696431513191}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen n\u00e5r det gjelder hvor \u003cb\u003ebystyrerepresentantene\u003c/b\u003e er\u003cbr\u003ebosatt, er det alts\u00e5 store forskjeller mellom bydelene. Kun tre\u003cbr\u003erepresentanter har adresse Fyllingsdalen: Liv Wigdis Smith og Rolf\u003cbr\u003eJens Brunstad fra Ap og Mikkel Gr\u00fcner (SV). - Byens innbyggere hadde\u003cbr\u003evaert tjent med at hele byen er representert i bystyret\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_504\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 219.3270605336961, "y": -322.7569669139269}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAt flertallsbyr\u00e5det ryker i Erna Solbergs hjemby, pekes p\u00e5 som\u003cbr\u003esvaert uheldig.\u003cb\u003e Bystyrerepresentan\u003c/b\u003et Robert Monsen er en av dem\u003cbr\u003esom har tatt Fr\u00f8lich i forsvar\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_432\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 521.0404039260259, "y": -271.268996699219}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen if\u00f8lge dokumenter offentliggjort av\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebystyrerepresentant\u003c/b\u003e Ivar Johansen (SV), er Urbanium AS\u003cbr\u003einnstilt. Prisen: 30 millioner kroner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_625\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -483.9006885557996, "y": 540.9658929599126}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet er den politiske avstanden til Frp som ble avgj\u00f8rende for\u003cbr\u003epartiet. \u2013 Vi valgte \u00e5 starte forhandlingene med Ap og SV fordi vi\u003cbr\u003etror det er de partiene vi f\u00e5r mest gjennomslag med, sier\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebystyrerepresentant\u003c/b\u003e Lan Marie Nguyen Berg for MDG til VG. Hun\u003cbr\u003eforteller at partiet ogs\u00e5 har hatt gode samtaler med H\u00f8yre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_515\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 458.9053738527211, "y": 529.2816453821489}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHer m\u00e5 man se p\u00e5 gebyrniv\u00e5et i kommunen, og vurdere landbruket\u003cbr\u003eseparat fra annen type eiendom, mener han. Som eneste\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebystyrerepresentant\u003c/b\u003e fra det landbruksvennlige partiet, peker\u003cbr\u003eBj\u00f8rdal p\u00e5 utfordringene med \u00e5 ta vare p\u00e5 b\u00f8ndene i kommunen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_494\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -431.27559443225454, "y": -83.49215656043012}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSend ditt innlegg til debatt@vg.no eller SMS med kodeord sidet\u003cbr\u003etil 2200 EIVIND TRAeDAL,\u003cb\u003e bystyrerepresentan\u003c/b\u003et i Oslo (MDG) I dag\u003cbr\u003ehevder VG p\u00e5 lederplass at \u00abVi trenger nye E18\u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_875\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 180.82241995386767, "y": -664.0065745472305}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed dagens politikk produserer man taper, som enten blir fanget\u003cbr\u003eopp av kriminelle eller ekstremister, sier \u003cb\u003ebystyrerepresentant\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eog leder av Holmlia Ap, Elvis Chi Nwosu til Dagbladet. Nwosu mener de\u003cbr\u003estore klasseforskjellene i Oslo skaper god grobunn for kriminalitet og\u003cbr\u003eekstremisme. - Kommunene som er hardest rammet som Oslo og Drammen\u003cbr\u003eburde etablert et ungdomsl\u00f8ft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_293\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 681.2208685847771, "y": 275.23670902306367}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFRYKTER IKKE KJ\u00d8NNSLEMLESTELSE: Bashe Musse, somalisk-norsk\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebystyrerepresentant\u003c/b\u003e mener somaliere i Norge har endret holdning\u003cbr\u003etil kj\u00f8nnslemlestelse. Foto: Trond Solberg 530 somalisk-norske jenter\u003cbr\u003ei alderen 6-13 \u00e5r ble i tidsrommet 2001-2012 sendt ut av Norge, if\u00f8lge\u003cbr\u003een fersk rapport fra Institutt for samfunnsforskning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_441\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -2.5867318170547984, "y": 244.14160073281116}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Stovner bydel stemmer de fleste p\u00e5 Arbeiderpartiet, men\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebystyrerepresentant\u003c/b\u003e Koc snakker engasjert om H\u00f8yres\u003cbr\u003epolitikk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_bystyrerepresentant_581\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -365.48455063566763, "y": -602.4166507461758}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_875", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_293", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_504", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_883", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_515", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_625", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_581", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_494", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_441", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_bystyrerepresentant_360", "label": "-/0/4", "to": "2012-2019_bystyrerepresentant_432", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>