<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2012-2019</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_1508", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f8r den tid er publikum og arrang\u00f8rer opptatt av\u003cbr\u003evaerutviklingen de neste dagene. Tirsdagen startet med\u003cb\u003e skye\u003c/b\u003er og\u003cbr\u003eregn, men det klarnet opp utover dagen, og det er meldt oppholdsvaer\u003cbr\u003ep\u00e5 de store utekonsertene p\u00e5 Romsdalsmuseet onsdag og torsda\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003eg.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_1508\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -77.7681010327813, "y": -158.26245553199377}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_277", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen kinoaktuelle James Bond-filmen \u00abSkyfall\u00bb har blitt rost opp\u003cbr\u003ei skyene av anmelderne, og \u003cb\u003esto\u003c/b\u003e for \u00e9n av de sterkeste\u003cbr\u003e\u00e5pningshelgene i Norge s\u00e5 langt i \u00e5r. For tredje gang spiller britiske\u003cbr\u003eDaniel Craig (44) den populaere agenten, men dersom han selv hadde\u003cbr\u003ef\u00e5tt velge fritt, hadde han ikke vaert \u00e5 se i denne filmen. Til\u003cbr\u003emagasinet Rolling Stone forteller nemlig Craig at han lenge har\u003cbr\u003efors\u00f8kt \u00e5 komme seg bort fra James Bond-rolle\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003en.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_277\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 4.197510324966466, "y": -466.9288986202531}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_519", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eSkyene\u003c/b\u003e spilte i regnbuens farger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_519\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -266.3792850645275, "y": 136.6963253488709}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_499", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- Det er et veldig kupert omr\u00e5de og \u003cb\u003eskyene\u003c/b\u003e ligger tett\u003cbr\u003ened p\u00e5 fjellet i dag. Det er ingen optimal dag for flyging, sier\u003cbr\u003eHansen til adressa.no.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_499\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 68.57787004734125, "y": -136.77568462931197}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_3373", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet blir mindre vind enn vi har hatt de siste dagene, men ikke\u003cbr\u003e\u003cb\u003es\u00e5\u003c/b\u003e lite at flagget henger rett ned. - Vaeret kunne vaert bedre,\u003cbr\u003emen definitivt ogs\u00e5 mye verre. Bergenserne er vel forn\u00f8yd s\u00e5 lenge det\u003cbr\u003eikke er regn, sier Korneliussen. Sludd P\u00e5 Bergens egen \u00abnasjonaldag\u00bb,\u003cbr\u003e16. mai, blir det pent vaer, f\u00f8r de m\u00f8rke skyene kommer snikende i\u003cbr\u003el\u00f8pet av natten. I stedet for \u00e5 ergre deg over at S\u00f8r- og \u00d8stlandet\u003cbr\u003eblir nasjonaldagens vaervinnere med opp til 18 grader, kan du sende\u003cbr\u003enoen varme tanker til Nord-Norge som f\u00e5r en sur feiring i\u003cbr\u003esl\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003eudd.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_3373\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 203.79995096371857, "y": -128.58345884724568}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_2503", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe m\u00f8rke skyene l\u00e5 \u003cb\u003esom\u003c/b\u003e et teppe over Roma hele\u003cbr\u003etirsdagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_2503\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 9.041603321136632, "y": 65.88505146767035}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_4546", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDr\u00f8m deg bort, men vit hva du vil! Det hjelper ikke \u00e5 eie ei\u003cbr\u003efantastisk hytte hvis \u00f8konomiske bekymringer henger over gresstaket\u003cbr\u003esom ei tung \u003cb\u003esky\u003c/b\u003e. NTB Scanpix/Shutterstock Fritidsboliger er\u003cbr\u003ef\u00f8rst og fremst en investering i livskvalitet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_4546\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 249.74786255092977, "y": 5.705166698982945}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_1479", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr egentlig det for mye forlangt? Bak \u003cb\u003eskyene\u003c/b\u003e er himmelen\u003cbr\u003ealltid bl\u00e5. Det er i alle fall lov \u00e5 h\u00e5pe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_1479\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -344.91893339409165, "y": -156.40664276881208}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_4362", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet fins \u003cb\u003eskyer\u003c/b\u003e p\u00e5 himmelen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_4362\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 404.5467864814083, "y": 138.88557804523995}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_sky_1025", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFra toppen er det utsikt til alle bydeler med unntak av Arna.\u003cbr\u003eForutsatt at ikke skyene kommer og klus\u003cb\u003eser\u003c/b\u003e det til,\u003cbr\u003eselvf\u00f8lgelig. Det ser ikke s\u00e5 halvgale ut. Selv om regnet \u00f8ser ned\u003cbr\u003etirsdag formiddag, er det faktisk mulighet for opplett akkurat idet vi\u003cbr\u003eg\u00e5r inn i det nye \u00e5ret. En h\u00f8ytrykksrygg klarer akkurat \u00e5 skvise seg\u003cbr\u003einn mellom to lavtrykk, og kan sette regnvaeret p\u00e5 vent til\u003cbr\u003erakettoppskytingen er ferdig\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_sky_1025\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -206.2435119078909, "y": -13.455381038320613}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "2012-2019_sky_277", "label": "4/0/3", "to": "2012-2019_sky_3373", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_277", "label": "-/-/3", "to": "2012-2019_sky_2503", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_277", "label": "4/0/-", "to": "2012-2019_sky_499", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_277", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_sky_4546", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_277", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_sky_1508", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_277", "label": "-/4/3", "to": "2012-2019_sky_519", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_277", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_sky_1479", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_277", "label": "4/-/3", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_2503", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_sky_499", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_2503", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_sky_519", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_2503", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_sky_4362", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_2503", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_sky_1508", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_2503", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_sky_4546", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_2503", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_2503", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_sky_3373", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_2503", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_sky_1479", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_3373", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_3373", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_sky_519", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_3373", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_sky_1508", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_3373", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_sky_499", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_3373", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_sky_4546", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_3373", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_sky_4362", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_3373", "label": "-/4/3", "to": "2012-2019_sky_1479", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_499", "label": "4/-/3", "to": "2012-2019_sky_1479", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_499", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_sky_519", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_499", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_499", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_sky_4546", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_499", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_sky_1508", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_499", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_sky_4362", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_4546", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_sky_1508", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_4546", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_4546", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_sky_519", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_4546", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_sky_4362", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_1508", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_sky_519", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_1508", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_sky_4362", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_1508", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_sky_1479", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_1508", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_519", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_sky_4362", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_519", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_sky_1479", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_519", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_4362", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_4362", "label": "-/-/3", "to": "2012-2019_sky_1479", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_sky_1479", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_sky_1025", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>