<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2012-2019</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_111", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutdannelse Hovedfag i samfunnsgeografi ved Universitetet i\u003cbr\u003eBergen, \u00f8konomistudier ved Norges Handelsh\u00f8yskole i Bergen. \u00e2 - \u00b6\u003cbr\u003eaktuell Mens resten av landet drar til \u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e, holder Arild\u003cbr\u003eHermstad seg til sin 33 \u00e5r gamle seilb\u00e5t.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_111\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -113.24303486289001, "y": 184.7528948504308}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_213", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTirsdag ettermiddag venter han p\u00e5 bistand til \u00e5 fjerne treet\u003cbr\u003emed kraftige motorsager og kran-kapasitet. \u2013 N\u00e5 pakker vi sammen\u003cbr\u003esakene v\u00e5re og flykter til \u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e, sier Haabesland til VG. Han\u003cbr\u003eog familien har lagt ned mye arbeid b\u00e5de i huset og p\u00e5 eiendommen\u003cbr\u003erundt, med fossefall, fontener og frodig hageanlegg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_213\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -338.86480631131997, "y": 555.1195545795825}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_87", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUansett hvilke reisem\u00e5l du velger i \u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e, vil du finne\u003cbr\u003elike store prisforskjeller mellom mai, juni, juli og august.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_87\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 632.4052591628929, "y": -258.52541701836765}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_313", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHva sier du hvis du ikke f\u00e5r ny Iphone eller f\u00e5r reise til\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e, sp\u00f8r voksne i avisenes kommentarfelt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_313\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -471.8807772778905, "y": 138.02382062566417}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_187", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen da artisjokk helkokt i klarnet sm\u00f8r skulle spises med\u003cbr\u003ehendene, slik de gj\u00f8r i \u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e, syntes Pepper det ble litt for\u003cbr\u003emye. \u2013 Dette ble for fett og dynket i sm\u00f8r for meg. Tranen har kastet\u003cbr\u003edet opprinnelige husmannskostkonseptet over bord og omfavnet en mer\u003cbr\u003einternasjonal og ungdommelig meny.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_187\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -97.44371371020164, "y": -388.5227682220423}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_270", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI pressesenteret i Val di Fiemme ble det spekulert i om\u003cbr\u003e32-\u00e5ringen i det hele tatt kommer til \u00e5 m\u00f8te opp under NM i Hamar.\u003cbr\u003eUansett om han m\u00f8ter opp, blir hjemme i Tr\u00f8ndelag eller tar en\u003cbr\u003esvipptur til \u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e, vi vet aldri med Petter Northug, kommer\u003cbr\u003elangrennsdiskusjonene den kommende uka til \u00e5 handle om ham. Hver dag\u003cbr\u003ePetter Northug fortsatt signaliserer at han satser p\u00e5 toppniv\u00e5, vil\u003cbr\u003edet bli slik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_270\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -743.9092132499295, "y": 4.237274264216091}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan gjennomf\u00f8rte flere f\u00f8rstebestigninger b\u00e5de sommer og vinter\u003cbr\u003ei fjellveggene som er mest kjent for basehopping. Bj\u00f8rn-Eivind \u00c5rtun\u003cbr\u003efikk skryt p\u00e5 klatrenettstedet climbing.com da han i desember klatret\u003cbr\u003een helt ny isrute i Patagonia i Argentina sammen med Ole Lied. Ville\u003cbr\u003esurfe mer I 2001 flyttet Stein-Ivar Gravdal til Stavanger, if\u00f8lge et\u003cbr\u003eintervju med Bergens Tidende for \u00e5 dyrke sin andre store lidenskap:\u003cbr\u003eSurfing. I 1999 debuterte han i Himalaya, for \u00e5 bestige bortgjemte\u003cbr\u003eBiancherathi Tower i den pakistanske delen av klatre-eldoradoet. Ingen\u003cbr\u003ehadde klatret i denne veggen f\u00f8r. Opplevelsen ga mersmak og han dro\u003cbr\u003etilbake to \u00e5r etter. - Dette er det samme som at andre folk reiser p\u00e5\u003cbr\u003eferie til \u003cb\u003esyden\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -639.1298572248471, "y": 428.61169587873286}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_242", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGotland blir kalt \u00abSkandinavias \u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e\u00bb p\u00e5 grunn av\u003cbr\u003estrendene og det behagelige klimaet, skriver Visit Sweden i en\u003cbr\u003epressemelding om k\u00e5ringen. \u2013 Dette kommer ikke som en overraskelse p\u00e5\u003cbr\u003eoss som jobber med vakre Gotland og alt omr\u00e5det har \u00e5 by p\u00e5, men det\u003cbr\u003eer selvf\u00f8lgelig helt fantastisk at en stor reiseguide som Lonely\u003cbr\u003ePlanet l\u00f8fter frem regionen, sier daglig leder Thomas Johansson i\u003cbr\u003eVisit Sweden i Norge. Vi har bes\u00f8kt Gotland: Alf Ove Hansen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_242\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 12.582293917234168, "y": -750.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_245", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan kan ogs\u00e5 bare vaere hjemme og finne m\u00e5 mye morsomt, det er\u003cbr\u003eikke alltid n\u00f8dvendig \u00e5 m\u00e5tte dra s\u00e5 mange spennende plasser for \u00e5 ha\u003cbr\u003een bra ferie. Du som ikke drar p\u00e5 en \u00abfancy\u00bb ferie, kan ha en minst\u003cbr\u003elike kul og bra sommer som de som drar til \u003cb\u003e\u00abSyde\u003c/b\u003en\u00bb i noen uker.\u003cbr\u003eHusk det, man m\u00e5 ikke dra bort for \u00e5 ha det g\u00f8y\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_245\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 316.5295354240868, "y": 710.915631257776}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_83", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eINGEN SKATTEBOMBER: Agnar Carlsen avviser at det finnes noen\u003cbr\u003eskattebomber i \u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e, med unntak kanskje av Hellas. Foto: Norsk\u003cbr\u003eMegling ADVARER:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_83\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 252.3294777313689, "y": -516.9106880073501}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_syden_22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePris pr. person i 2-romsleilighet p\u00e5 Sea Melody (3 stjerner):\u003cbr\u003e4.998,- TENERIFE: Apollo har ogs\u00e5 ledig en ukes ferie p\u00e5 Tenerife\u003cbr\u003e(Salvaje/Playa Paraiso Atlantic Holiday Center) med avreise 30.\u003cbr\u003eseptemgber. Pris: 5.898,- PS! Kan du reise fra en annen by enn din\u003cbr\u003eegen, s\u00e5 er det ofte lettere \u00e5 finne ledige plasser. Og: \u003cb\u003eSyden\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eer ikke bare charterturer!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_syden_22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 442.35360186923947, "y": 170.72663913752672}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_87", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_187", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_313", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_245", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_213", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_242", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_83", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_245", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_313", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_213", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_187", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_87", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_242", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_187", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_313", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_187", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_245", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_187", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_187", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_213", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_187", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_187", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_187", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_242", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_187", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_313", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_313", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_313", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_313", "label": "-/1/4", "to": "2012-2019_syden_245", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_313", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_313", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_242", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_313", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_213", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_245", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_syden_242", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_245", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_213", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_245", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_245", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_245", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_245", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_111", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_242", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_111", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_111", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_111", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_213", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_111", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_213", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_213", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_213", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_242", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_213", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_242", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_242", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_242", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_4", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_syden_270", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_4", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_syden_270", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_syden_22", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>