<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2012-2019</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_230", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan kan si at luftforurensingen i nord gjorde at den nordlige\u003cbr\u003eog s\u00f8rlige halvkule kom i \u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e klimamessig p\u00e5 1960- og\u003cbr\u003e1970-tallet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_230\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -120.34906343305224, "y": 171.10314746958053}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_581", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2013 Men det mest ekstreme eksempelet p\u00e5 \u00e5 vaere i\u003cb\u003e utak\u003c/b\u003et\u003cbr\u003emed sine velgere, er det H\u00f8yre som st\u00e5r for. V\u00e5r gjennomgang viser at\u003cbr\u003edet bare er Elin R. Agdestein i H\u00f8yres stortingsgruppe som er mot EU-\u003cbr\u003emedlemskap. 45 er mot og to har svart at de ikke vet eller vet ikke. \u2013\u003cbr\u003eN\u00e5r 60 prosent av H\u00f8yre-velgerne er mot EU-medlemskap, er det et parti\u003cbr\u003esom s\u00e5 til de grader er i utakt med sine velgere, at b\u00e5de velgerne og\u003cbr\u003epartiet er tjent med at det kommer inn flere i H\u00f8yres stortingsgruppe\u003cbr\u003esom er enig med velgerne sine i EU-sp\u00f8rsm\u00e5let\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_581\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 415.4929735005105, "y": 74.01887531678598}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_266", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet eneste vi finner er at de som har lang humanistisk og\u003cbr\u003esamfunnsvitenskapelig utdannelse, er litt i \u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e med folk\u003cbr\u003eflest.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_266\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -313.2380842865368, "y": 552.061706553339}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_543", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2013 Men n\u00e5r Ap og LO st\u00e5r p\u00e5 sitt mens motstanden \u00f8ker, er dere i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e med folk? \u2013 N\u00e5 er LO og Ap folkelige bevegelser som tar\u003cbr\u003ebeslutninger basert p\u00e5 demokratiske prosesser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_543\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 19.557994538008522, "y": -554.1689987059029}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_757", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI \u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e med tiden Kj\u00f8reegenskapene med de ekstra\u003cbr\u003ehestekreftene skal sikres ved stivere stag i motorrommet, samt\u003cbr\u003eomprogrammert servostyring og differensial. Enda st\u00f8rre bremser kan\u003cbr\u003eleveres som ekstrautstyr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_757\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 399.0893686630572, "y": -368.84260035106223}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet ljomer under hvelvingene n\u00e5r barn fra Gyldenpris barnehage\u003cbr\u003etr\u00e5r til med pepperkakebakesangen sammen med ordf\u00f8rer Trude Drevland.\u003cbr\u003eBak en s\u00f8yle durer akkompagnementet fra en cd-spiller, og de er litt i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 750.0, "y": 158.93252614734814}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_312", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI prioriteringen av likestilling er politikerne n\u00e5 i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e med velgerne. Hvis ikke noen griper sjansen, gj\u00f8r kanskje\u003cbr\u003enoen andre som i Sverige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_312\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 73.9952751439216, "y": -244.7253339967821}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_197", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBenedikt har ledet moderkirken i \u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e med moderne\u003cbr\u003evestlige verdier - og delvis i strid med seg selv. Opposisjonen har\u003cbr\u003emarkert seg, blant annet i en krets rundt den \u00f8sterrikske presten\u003cbr\u003eHelmut Sch\u00fcller, som sammen med 400 kolleger har tatt til orde for\u003cbr\u003eordinering av kvinnelige prester, opphevelse av s\u00f8libatet og \u00e5pning\u003cbr\u003efor at skilte skal kunne motta nadverd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_197\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 268.7658576610478, "y": -109.72514986083975}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_120", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- Det \u00e5 ha en utvikling hvor man er i \u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003eomgivelsene over en lang periode er en fare, sier Juel. To forhold\u003cbr\u003eIf\u00f8lge Juel er det idag saerlig to forhold som truer det positive\u003cbr\u003ebildet som tegnes av utviklingen i norsk \u00f8konomi fremover. B\u00e5de en\u003cbr\u003eforverret situasjon i eurosonen og andre faktorer som kan presse\u003cbr\u003eoljeprisen nedover, vil kunne f\u00e5 dramatiske f\u00f8lger i Norge. - F\u00e5r du\u003cbr\u003een fullstendig kollaps i eurosonen, vil det ramme ettersp\u00f8rselen fra\u003cbr\u003ev\u00e5re handelspartnere hardt, p\u00e5peker han. Juel holder muligheten for\u003cbr\u003esammenbrudd i eurosonen \u00e5pen, men tror dette vil unng\u00e5s med tiltak som\u003cbr\u003ekrisehjelp, gjennomf\u00f8ring av reformer og mer samarbeid om \u00f8konomisk\u003cbr\u003epolitikk sentralt sett i eurosonen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_120\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -221.50996042356064, "y": -586.6911321276006}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_224", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- Hvem av dere er mest i \u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e med hva velgerne p\u00e5\u003cbr\u003ehjemstedet deres mener?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_224\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -98.85682761102639, "y": -67.09164442638162}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_utakt_254", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- For meg er dette et eksempel p\u00e5 hvor vanlig det er i moderne\u003cbr\u003efotball at styret er i \u003cb\u003eutakt\u003c/b\u003e med fansen, og heller er opptatt\u003cbr\u003eav andre ting enn supporterne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_utakt_254\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 123.58224227961307, "y": 337.7855074752141}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_266", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_266", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_utakt_312", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_266", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_utakt_230", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_266", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_utakt_254", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_266", "label": "-/3/1", "to": "2012-2019_utakt_36", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_266", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_utakt_224", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_266", "label": "-/4/1", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_230", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_utakt_312", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_230", "label": "-/-/1", "to": "2012-2019_utakt_36", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_230", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_utakt_224", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_230", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_utakt_197", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_230", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_utakt_757", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_230", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_utakt_254", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_230", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_230", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_543", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_utakt_224", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_543", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_utakt_757", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_543", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_543", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_utakt_197", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_543", "label": "-/-/1", "to": "2012-2019_utakt_36", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_543", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_utakt_312", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_543", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_36", "label": "3/3/-", "to": "2012-2019_utakt_197", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_36", "label": "3/-/1", "to": "2012-2019_utakt_312", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_36", "label": "3/4/1", "to": "2012-2019_utakt_757", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_36", "label": "3/3/1", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_36", "label": "-/3/-", "to": "2012-2019_utakt_254", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_36", "label": "-/-/1", "to": "2012-2019_utakt_224", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_36", "label": "3/3/-", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_197", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_197", "label": "4/4/3", "to": "2012-2019_utakt_254", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_197", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_utakt_224", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_197", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_197", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_utakt_312", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_197", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_utakt_757", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_312", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_312", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_utakt_254", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_312", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_312", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_utakt_757", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_224", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_utakt_757", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_224", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_224", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_224", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_utakt_254", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_757", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_757", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_utakt_254", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_757", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_254", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_254", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_utakt_120", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_utakt_120", "label": "4/-/1", "to": "2012-2019_utakt_581", "weight": 2.5, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>