<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1929-1965</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_forhold_9012", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDette var det tredje av de store u\u00e5r, og som man kan vente, var\u003cbr\u003edet ikke nettop glimrende \u00f8konomiske \u003cb\u003eforhold\u003c/b\u003e der ved denne tid.\u003cbr\u003eP\u00e5 skifteauksjon i november 1743 efter Jons f\u00f8rste hustru, Anne\u003cbr\u003eB\u00e5rdsdatter, blev solgt 1 hest, 1 ku, 2 lam, 2 unggeiter og 1 kidd\u003cbr\u003esamt 4 % tdr. bygg og 6 8 /\u00bb tdr. havre. Aktiva blev p\u00e5 denne m\u00e5te 28\u003cbr\u003erdl. 1 ort 15 sk. og beholdningen 13 rdl. 12 sk. Til begravelsen blev\u003cbr\u003einnr\u00f8mmet 3 rdl. Jon seiv d\u00f8de i 1754. Den registrerte besetning var\u003cbr\u003eda 2 kyr, 3 sm\u00e5 kalver, 5 sauer og 1 svin. Aktiva blev 49 rdl. 3 ort 2\u003cbr\u003esk. og beholdningen 22 rdl. 3 ort 10 sk. Enken, Dor tea Nilsdatter,\u003cbr\u003eblev \u00e5ret efter gift med Jon Ingebrlgtsen M\u00e5lset, som fikk bygselbrev\u003cbr\u003eav prost Thode 31. oktober 1755, tgl. 4. mars 1756.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_9012\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 200.33274063434243, "y": -16.532427218063596}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_forhold_8193", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI enkelte tilfelle har det forekommet at p\u00e5talemyndigheten har\u003cbr\u003eansett medlemskapet straffbart, mens retten p\u00e5 grunnlag av\u003cbr\u003eopplysningene under hovedforhandlingen er kommet til et annet\u003cbr\u003eresultat, og har frifunnet tiltalte. s ) For det annet er det etter\u003cbr\u003estraffeprossesslovens \u00a7 85 unnlatt p\u00e5tale mot en rekke\u003cbr\u003epolititjenestemenn, og i mange slike tilfelle er det fra\u003cbr\u003ep\u00e5talemyndighetenes side henvist til landssvikanordningens \u00a7 5 og\u003cbr\u003euttrykkelig gitt uttrykk for at siktedes \u003cb\u003eforhold\u003c/b\u003e ikke kunne\u003cbr\u003eantas \u00e5 betinge anvendelse av straff.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_8193\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 108.60581223561543, "y": 408.8230206518448}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_forhold_4129", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\"\u201eHan kan aldri g\u00e5, har aldri g\u00e5tt frivillig fra noen\u003cbr\u003emaktposisjon.\"\" Statsadvokaten nedla p\u00e5stand om d\u00f8dsstraff, som under\u003cbr\u003ehele krigen gjaldt for krigsforraederi, og som for tiltalens post 2 og\u003cbr\u003e3 hadde hjemmel i provisorisk anordning av 3 / 10 1941, for post 5 i\u003cbr\u003eprovisorisk anordning av 22 /i 1942, men her ikke kunde id\u00f8mmes f\u003cb\u003eor\u003cbr\u003eforh\u003c/b\u003eold som l\u00e5 forut for disse anordning\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003eer.\"\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_4129\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 263.90109625700177, "y": 308.7480364333679}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_forhold_12989", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFormannen har til plikt \u00e5 skaffe sig greie p\u00e5 \u003cb\u003eforholdene\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eved de enkelte biblioteker og kan ta med sig andre medlemmer av r\u00e5det\u003cbr\u003ep\u00e5 sine informasjonsreiser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_12989\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 403.3037737730147, "y": 29.20351657462094}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_forhold_2167", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom en av de f\u00f8rste skrev han i \u00e5rb\u00f8kene 1909 og 1917\u003cbr\u003ehenholdsvis om Finnmark og Nordland som fotturdistrikter, og 1924\u003cbr\u003ebehandlet han skogfinnene i Nordmarken. Fra 1918 var han varamann til\u003cbr\u003eog 1921 \u2014 26 medlem av Turistforeningens direksjon. Nytt land har N.\u003cbr\u003efremfor alt brutt i Norges eldre kartografi, som tiltrakk sig hans\u003cbr\u003eopmerksomhet under studiet av lappenes \u003cb\u003eforhold\u003c/b\u003e i eldre tid og\u003cbr\u003eunder grenseforhandlingene mellem Norge og Finnland; fra dette omr\u00e5de,\u003cbr\u003ehvor han kar foretatt omfattende forskninger, foreligger en rekke\u003cbr\u003everdifulle resultater (utrykte redegj\u00f8relser for Utenriksdepartementet\u003cbr\u003ejuli 1922; Aftenposten 1931 nr. 625; Boken om b\u00f8ker 111, 1932;\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_2167\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -111.81811984545186, "y": 205.6459426424734}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_forhold_2998", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDeretter oppfordrer han dem til \u00e5 vise ham \u00abskattens mynt\u00bb,\u003cbr\u003edvs. den (romerske) mynt hvori skatten skulle betales, og lar dem s\u00e5\u003cbr\u003eseiv erklaere at den penning (denar) de rakte ham, bar keiserens bilde\u003cbr\u003eog navn, og dermed har de da i virkeligheten, riktignok uten seiv \u00e5\u003cbr\u003eforst\u00e5 det, allerede besvart det framsatte sp\u00f8rsm\u00e5l med ja. Ved \u00e5 g\u00e5\u003cbr\u003emed den keiserlige mynt i lommen og bruke den i handel og vandel har\u003cbr\u003ede jo seiv allerede faktisk anerkjent keiseren som sin herre, men s\u00e5\u003cbr\u003ef\u00e5r de da ogs\u00e5 oppfylle de forpliktelser som er gitt med dette av dem\u003cbr\u003eseiv anerkjente unders\u00e5tt\u003cb\u003esforhol\u003c/b\u003ed. Uten \u00e5 innlate seg p\u00e5\u003cbr\u003esp\u00f8rsm\u00e5let om rettmessigheten av det romerske herred\u00f8mme eller p\u00e5\u003cbr\u003eandre lignende sp\u00f8rsm\u00e5l uttaler s\u00e5 Jesus seiv i V. 21 b: hva som er\u003cbr\u003eden n\u00f8dvendige konsekvens av det faktiske forhold (\u00abda\u00bb alts\u00e5)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_2998\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -303.1773725751982, "y": 206.8654736478063}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_forhold_9629", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTilsier \u003cb\u003eforholdene\u003c/b\u003e ikke at man lar en fors\u00f8mmelse fra\u003cbr\u003efullmaktsgiverens side av den art som her er nevnt f\u00e5 til f\u00f8lge at han\u003cbr\u003eblir bundet ved fullmektigens handling, kan der vaere grunn til \u00e5 la\u003cbr\u003eham erstatte den negative interesse. 83 Jfr. BRDD. VI. nr. 866. 34 Se\u003cbr\u003eovenfor \u00a7 15. IX. 85 Se saerlig Bj6rl i n g: O\u00e5terkallelig fullmakt (i\u003cbr\u003eFestskrift fdr Grotenfelt 192\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e9.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_9629\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 173.16325858196151, "y": 115.08012988542329}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_forhold_2974", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI denne salme, som den bekjente bibelfortolker Delitzsch kaller\u003cbr\u003e\u00abet speil til advarsel, hentet fra historien fra Moses til David\u00bb, er\u003cbr\u003eIsraels tidligere historie, saerlig utfrielsen fra Egypt og\u003cbr\u003e\u00f8rkenvandringen, benyttet som en lignelse for dikterens samtidige,\u003cbr\u003eidet han har villet at de skal anvende de historiske kjensgjerninger\u003cbr\u003ehan minner om, p\u00e5 bestemte tilstander og\u003cb\u003e forhol\u003c/b\u003ed som tilh\u00f8rer\u003cbr\u003ehans egen tid. Og denne dikterens belaerelse av folket i parabolisk og\u003cbr\u003eg\u00e5tefull form har da Matt. betraktet som et av Guds \u00c5nd skapt forbilde\u003cbr\u003ep\u00e5 Jesu paraboliske laerem\u00e5te: Liksom Jesus overbodet er oppfyllelsen\u003cbr\u003eav den gtl. historie, s\u00e5 er han det ogs\u00e5 som profet i alt det som er\u003cbr\u003eeiendommelig for profeten, og til den profetiske forkynnelses\u003cbr\u003eeiendommelighet h\u00f8rte bl. a. evnen tii \u00e5 forkynne den guddommelige\u003cbr\u003esannhet i de former som til enhver tid var form\u00e5lstjenlige, og da ogs\u00e5\u003cbr\u003ei tilfelle \u00e5 forkynne den p\u00e5 en slik m\u00e5te at det krevdes ettertanke\u003cbr\u003efor \u00e5 utfinne den virkelige mening. I stedet for det i den hebraiske\u003cbr\u003egrunntekst benyttede uttrykk \u00abg\u00e5tefulle ord fra fordums tid\u00bb har Matt.\u003cbr\u003esatt \u00abdet som har vaert skjult, fra verdens grunnvoll ble lagt\u00bb, og\u003cbr\u003ederved har han da \u00e5penbart tenkt p\u00e5 Gudsrikets \u00abhemmeligheter\u00bb, som\u003cbr\u003ehittil har vaert skjult (sml. til v. 11). h) Tydning av\u003cbr\u003eugraslignelsen, 13, 36\u20144-3. V. 36: Etter \u00e5 ha foredratt de i det\u003cbr\u003eforeg\u00e5ende gjengitte lignelser lot Jesus folket fare og gikk inn i\u003cbr\u003ehuset, hvor disiplene gikk til ham og bad ham tyde den om\u003cbr\u003eugr\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003easet.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_2974\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 38.96458878478108, "y": -84.38864962104695}, {"color": "#4daf4a", "id": "1929-1965_forhold_12929", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1 Da han fem \u00e5r senere m\u00f8tte Ibsen igjen i Stockholm, s\u00e5 han\u003cbr\u003eanderledes p\u00e5 det enn f\u00f8r. Da hadde gifterm\u00e5let og\u003cbr\u003edepartementsarbeidet f\u00f8rt ham inn i en konflikt i \u003cb\u003eforholdet\u003c/b\u003e til\u003cbr\u003ehans milj\u00f8, som skulde kreve all hans vilje og handlingskraft for \u00e5\u003cbr\u003eovervinnes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_12929\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -534.6581125830627, "y": -80.37776949928023}, {"color": "#4daf4a", "id": "1929-1965_forhold_8037", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI den omhandlede betenkning uttaler Castberg bl. a. ang\u00e5ende\u003cbr\u003e\u003cb\u003eforholdet\u003c/b\u003e til grunnlovens \u00a7 1: Grunnloven og Norges deltakelse\u003cbr\u003ei internasjonale organisasjoner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_8037\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -565.0133793696135, "y": 112.53261065402407}, {"color": "#f781bf", "id": "1929-1965_forhold_12552", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa jeg kom hjem, fikk jeg hore at presten og min far var blitt\u003cbr\u003euenige i forlikskommisjonen. Presten, som var forlikskommissaer, hadde\u003cbr\u003evtret at han syntes min far ien sak for for hardt frem, og min far\u003cbr\u003ehadde gitt ham et br\u00e5tt svar. Det var i anledning herav at kritikken\u003cbr\u003eover oss nu var sloppet los i presteg\u00e5rden. Oss barn gav dette\u003cb\u003e\u003cbr\u003eforhol\u003c/b\u003ed mellom de voksne en utrygg skyhet, og jeg husker at jeg i\u003cbr\u003ebegynnelsen endog var bange for \u00e5g\u00e5 forbi presteg\u00e5rden, da jeg mulig\u003cbr\u003ekunne treffe presten p\u00e5 veien\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_forhold_12552\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 749.9999999999999, "y": -131.4697848850482}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "0/2/-", "to": "1929-1965_forhold_2998", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_forhold_2974", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "2/2/1", "to": "1929-1965_forhold_12929", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "-/2/-", "to": "1929-1965_forhold_12552", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_forhold_4129", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_forhold_2167", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_forhold_8193", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_forhold_9012", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_9629", "label": "4/3/-", "to": "1929-1965_forhold_12989", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "-/3/0", "to": "1929-1965_forhold_8037", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "-/3/-", "to": "1929-1965_forhold_12989", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "2/-/1", "to": "1929-1965_forhold_12552", "weight": 1.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "-/2/1", "to": "1929-1965_forhold_12929", "weight": 1.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_forhold_2974", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_forhold_8193", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "-/2/-", "to": "1929-1965_forhold_4129", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_forhold_2998", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2167", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_forhold_9012", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2974", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_forhold_4129", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2974", "label": "2/-/1", "to": "1929-1965_forhold_12929", "weight": 1.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2974", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_forhold_12552", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2974", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_forhold_2998", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2974", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_forhold_12989", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12929", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_forhold_4129", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12929", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_forhold_12989", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12929", "label": "2/2/-", "to": "1929-1965_forhold_8193", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12929", "label": "-/3/-", "to": "1929-1965_forhold_2998", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12929", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_forhold_8037", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12929", "label": "-/3/1", "to": "1929-1965_forhold_9012", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_8193", "label": "2/2/-", "to": "1929-1965_forhold_8037", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_8193", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_forhold_4129", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_8193", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_forhold_9012", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_8193", "label": "-/2/1", "to": "1929-1965_forhold_12552", "weight": 1.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_8193", "label": "-/3/-", "to": "1929-1965_forhold_2998", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_8193", "label": "4/3/-", "to": "1929-1965_forhold_12989", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12552", "label": "2/2/1", "to": "1929-1965_forhold_4129", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12552", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_forhold_2998", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12552", "label": "2/-/1", "to": "1929-1965_forhold_9012", "weight": 1.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_12552", "label": "-/2/-", "to": "1929-1965_forhold_12989", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_4129", "label": "-/3/-", "to": "1929-1965_forhold_2998", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_4129", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_forhold_12989", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_4129", "label": "2/-/-", "to": "1929-1965_forhold_8037", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_4129", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_forhold_9012", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_2998", "label": "-/3/-", "to": "1929-1965_forhold_8037", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_forhold_8037", "label": "2/-/1", "to": "1929-1965_forhold_9012", "weight": 1.5, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>