<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1929-1965</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_660", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBestemmelsene i foreg\u00e5ende ledd gjelder tilsvarende n\u00e5r flere\u003cbr\u003ehar samvirket i det forhold som begrunner inndragning. \u00a7 17. Dersom\u003cbr\u003eselskap, stiftelse eller sammenslutning har utdelt til medlemmer,\u003cbr\u003etillitsmenn eller \u003cb\u003eledere\u003c/b\u003e eller andre som er tilknyttet\u003cbr\u003evirksomheten, vinning som er ervervet som nevnt i \u00a7\u00a7 15 og 16, kan de\u003cbr\u003eutdelte belop inndras hos mottakerne, selv om disse ikke har medvirket\u003cbr\u003eeller hatt kjennskap til det straffbare forhold.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_660\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -237.33569752218375, "y": -290.39669209302605}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_1481", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\"Samtidig lykkedes det ham som Den nationale Scenes\u003cbr\u003emusikalske\u003cb\u003e lede\u003c/b\u003er foruten en raekke operetter ogsaa at faa\u003cbr\u003efremf\u00f8rt forskjellige kjendte operaer som \u201eFaust\"\", \u201eCavalleria\u003cbr\u003erusticana\"\", \u201eCarmen\"\", \u201eButterfly\"\",\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e m. m.\"\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_1481\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -621.2101430024001, "y": 525.247576735436}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_456", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBestemmelsene i foreg\u00e5ende ledd gjelder tilsvarende n\u00e5r flere\u003cbr\u003ehar samvirket i det forhold som begrunner inndragning. \u00a7 17. Dersom\u003cbr\u003eselskap, stiftelse eller sammenslutning har utdelt til medlemmer,\u003cbr\u003etillitsmenn eller \u003cb\u003eledere\u003c/b\u003e eller andre som er tilknyttet\u003cbr\u003evirksomheten, vinning som er ervervet som nevnt i \u00a7\u00a7 15 og 16, kan de\u003cbr\u003eutdelte bel\u00f8p inndras hos mottakerne, selv om disse ikke har medvirket\u003cbr\u003eeller hatt kjennskap til det straffbare forhold.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_456\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 518.5766278114629, "y": -359.1897453788275}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_963", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMange av \u003cb\u003elederne\u003c/b\u003e for det s\u00e5kalte katolske \u00absentrum\u00bb var\u003cbr\u003eoppriktige demokrater.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_963\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 20.42052344537665, "y": 352.0853781543132}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_1347", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVed forberedingskurs ved skole med eksamensrett som deltar i\u003cbr\u003esamarbeidet, skal det av Kirke- og undervisningsdepartementet etter\u003cbr\u003einnstilling fra utvalget tilsettes en undervisnings \u003cb\u003eleder\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003ekvalifikasjoner som for undervisning i vedkommende skoleslag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_1347\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -162.4396271981291, "y": -750.0}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_1398", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\"Komiteen har gjennomg\u00e5tt \"\"Innstilling I fra Saerutvalget\"\" av\u003cbr\u003e1959? inngitt 7\u00ab juni 1961, men kan ikke slutte seg til denne for den\u003cbr\u003edels vedkommende som omfatter konfeksjonsopplaeringen. 2\u003cbr\u003eArbeidslederopplaeringen Konfeksjonsindustrien har hittil ofte rekrut\u003cbr\u003etert\u003cb\u003e sine \u003c/b\u003eledere fra skredder\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003efaget.\"\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_1398\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 251.6784336386894, "y": -642.5314694313435}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_588", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet norske Handelsflag, Chra. 1879.] Oscar II Fredrik,\u003cbr\u003e1829\u20141907, konge, foreg\u00e5endes tredje s\u00f8nn, f. i Stockholm 21 /i 1829,\u003cbr\u003ed. der 8 /i2 1907. Gift i Biebrich 6 /e 1857 med nedennevnte prinsesse\u003cbr\u003eSophie Wilhelmine Mariane Henriette av Nassau, f. der 9 / 7 1836, d. i\u003cbr\u003eStockholm 3 %2 1913, datter av hertug Wilhelm av Nassau og 2. hustru\u003cbr\u003ePauline av Wurttemberg. 4 s\u00f8nner: kong Gustaf V (se Gustaf,\u003cbr\u003ekronprins); prins Oscar (1859\u2014), hertug av Gottland, 1888 uttr\u00e5dt av\u003cbr\u003ekongehuset p\u00e5 grunn av ekteskap med privat svensk manns datter og fikk\u003cbr\u003eda navnet prins Bernadotte, 1892 oph\u00f8iet i den luxembourgske\u003cbr\u003egrevestand som greve av Wisborg, kjent som \u003cb\u003eleder\u003c/b\u003e av kristelig\u003cbr\u003eungdomsarbeide; prins Carl (186l \u2014 ), hertug av Vastergotland, kjent\u003cbr\u003esom mange\u00e5rig president i det svenske R\u00f8de Kors, far til ovennevnte\u003cbr\u003ekronprinsesse Martha; prins Eugen (1865\u20141947), hertug av Narke, kjent\u003cbr\u003esom maler. 0. ksrle 80M prin3 titslen nertuz av 05tsr80tlan6, 6sn\u003cbr\u003eBamms titsl 3om var ksrt av Karl XIII\u0027B bror srs6rik sktsr nvem 0. oM\u003cbr\u003enacicls Bltt annet fornavn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_588\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 215.25115233265015, "y": -358.33052814569777}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_986", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan og de andre \u003cb\u003eledere\u003c/b\u003e m\u00e5 ta den hele skyld for \u00e5 ha\u003cbr\u003egitt tyrkernes blodige historie et kapitel s\u00e5 grufullt at det stiller\u003cbr\u003ealt annet i skyggen; Abdul-Hamids myrderier blir jo sm\u00e5tterier mot hva\u003cbr\u003edisse \u00abmoderne\u00bb tyrkere har utrettet. Den 30. juni 1916 skrev den\u003cbr\u003etyske ambassad\u00f8r grev Metternich til rikskansleren bl. a. at \u00abkomiteen\u003cbr\u003eforlanger tilintetgj\u00f8relsen av den siste rest av armenierne .. .\u00bb Men\u003cbr\u003eda det ikke var mer \u00e5 r\u00f8ve fra dem, \u00abforbereder koplet seg allerede\u003cbr\u003emed ut\u00e5lmodighet p\u00e5 det \u00f8yeblikk da Grekenland, tvunget av ententen,\u003cbr\u003evil vende seg mot tyrkerne eller deres forbundne\u00bb, for s\u00e5 \u00e5 kaste seg\u003cbr\u003eover grekerne og deres eiendom. \u00ab\u00c5 fortyrke (tiirkisieren) er \u00e5\u003cbr\u003efordrive eller drepe alt ikke tyrkisk, \u00e5 \u00f8delegge og tilvende seg med\u003cbr\u003evold andre folks eiendom. I det og i \u00e5 skr\u00e5le opp igjen franske\u003cbr\u003efrihetsfraser best\u00e5r forel\u00f8pig Tyrkias ber\u00f8mte gjenf\u00f8delse .. .\u00bb Dette\u003cbr\u003eer den allierte venns dom. For \u00e5 fullstendiggj\u00f8re bildet b\u00f8r det\u003cbr\u003eminnes om at disse armeniere, som ungtyrkerne utryddet p\u00e5 en s\u00e5\u003cbr\u003eoppr\u00f8rende m\u00e5te, var deres gamle venner og bundsforvanter, som de\u003cbr\u003ehadde benyttet seg av og arbeidd sammen med s\u00e5 lenge det gjaldt om \u00e5\u003cbr\u003ef\u00e5 makten; ja de lot n\u00e5 myrde h\u00f8yt fortjente armeniere, som med fare\u003cbr\u003efor eget liv hadde reddet ungtyrkiske ledere i de dager da Abdul-\u003cbr\u003eHamid igjen hadde makten i 1909 og sablet ned ungtyrkerne. Heldigvis\u003cbr\u003eer det sjelden i historien \u00e5 treffe p\u00e5 en s\u00e5 trol\u00f8s og gjennomf\u00f8rt\u003cbr\u003enederdrektighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_986\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 650.7878001581274, "y": 285.85276700744214}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_1282", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan hadde i sin tid bare f\u00e5tt lov \u00e5 sl\u00e5 sig ned i Brussel mot\u003cbr\u003eet l\u00f8fte til de belgiske myndighetene om ikke \u00e5 drive aktuell\u003cbr\u003epolitikk, og efter at han i 1847 var blitt \u003cb\u003eleder\u003c/b\u003e av det nye\u003cbr\u003ekommunistforbundet og dettes hovedkvarter derfor var blitt *) Sombart\u003cbr\u003esom citerer disse uttalelser av Engels i sin bok om \u00abSocialismen og\u003cbr\u003eden sociale bevegelse\u00bb, vil bruke dem til \u00e5 bevise at Marx og Engels\u003cbr\u003ef\u00f8rst med \u00e5rene arbeidet sig frem til en virkelig \u00abrealistisk\u00bb\u003cbr\u003eopfatning av samfundsutviklingen, at det i grunnen var \u00abhalvt\u003cbr\u003e\u00fcbevisst\u00bb, de i sin ungdom (i det kommunistiske manifest) gav uttrykk\u003cbr\u003efor en slik \u00abrealistisk\u00bb grunnopfatning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_1282\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -285.5698685987116, "y": 482.01808784717684}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_leder_555", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer blev han sekretaer i 1906 og var byr\u00e5chef 1928 36. I de\u003cbr\u003efleste av de 34 \u00e5r han arbeidet i sentralbyr\u00e5et, var han\u003cb\u003e lede\u003c/b\u003er\u003cbr\u003eav avdelingen for landbruksstatistikk, og denne gren av statistikken\u003cbr\u003eutviklet han meget betydelig. Han planla v\u00e5re fullstendige\u003cbr\u003ejordbrukstellinger, den f\u00f8rste var i 1907, og bearbeidet dem og skrev\u003cbr\u003epublikasjonene om dem. S. har p\u00e5 en fremragende m\u00e5te lagt v\u00e5r\u003cbr\u003ejordbruksstatistikk vel til rette\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_leder_555\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -170.75660480995938, "y": -513.3059174362271}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_leder_986", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_leder_588", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "-/4/4", "to": "1929-1965_leder_456", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_leder_1282", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "-/3/-", "to": "1929-1965_leder_963", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_leder_1398", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_leder_555", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "4/4/0", "to": "1929-1965_leder_1481", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_660", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_leder_1347", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_588", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_leder_1347", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_588", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_leder_456", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_588", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_leder_1398", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_588", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_leder_1282", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_588", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_leder_986", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_588", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_leder_963", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_588", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_leder_555", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_588", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_leder_1481", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1347", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_leder_986", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1347", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_leder_963", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1347", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_leder_555", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1347", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_leder_1481", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1347", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_leder_456", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1347", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_leder_1398", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1282", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_leder_986", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1282", "label": "-/4/4", "to": "1929-1965_leder_456", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1282", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_leder_963", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1282", "label": "-/4/0", "to": "1929-1965_leder_1481", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1282", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_leder_1398", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_1282", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_leder_555", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_963", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_leder_1398", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_963", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_leder_456", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_963", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_leder_986", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_963", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_leder_555", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_963", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_leder_1481", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_986", "label": "4/4/0", "to": "1929-1965_leder_1481", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_986", "label": "-/4/4", "to": "1929-1965_leder_1398", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_986", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_leder_456", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_555", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_leder_1398", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_555", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_leder_456", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_555", "label": "-/4/0", "to": "1929-1965_leder_1481", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_leder_456", "label": "-/4/4", "to": "1929-1965_leder_1398", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>