<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1980-1990</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSaerlig\u003cb\u003e bystyrerepresentanten\u003c/b\u003ee ga uttrykk for at\u003cbr\u003ereformen neppe hadde satt bystyret i stand til \u00e5 se sektorsaker i\u003cbr\u003esammenheng, og komit\u00e9representantene kunne for sin del, for arbeidet\u003cbr\u003einnenfor komiteene, i liten grad oppdage at de koplet til andre\u003cbr\u003ekomit\u00e9ers saker og synspunkter\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -529.054332333438, "y": -381.59719821129215}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI brev av 31.7.1990 til granskingsutvalget har Sigurd \u00d8sten\u003cbr\u003euttalt f\u00f8lgende om sin rolle som kommunepolitiker og formann i styret\u003cbr\u003efor Oslo Naeringsselskap A/S: \u00abImidlertid kan jeg bekrefte at i de 31\u003cbr\u003e\u00e5r jeg har vaert medlem av Oslo bystyre har det vaert \u00abgod latin\u00bb \u00e5\u003cbr\u003eoppnev\u003cb\u003ene bystyrerepresentan\u003c/b\u003eter som styremedlemmer i organer\u003cbr\u003envor det var vesentlig at Oslo kommune var sikret styringen. Oslo\u003cbr\u003eNaeringsselskap A/S, hvor Oslo kommune eide 99,7% av aksjekapitalen,\u003cbr\u003eer eksempel p\u00e5 et slikt or\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003egan.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 698.2434006869104, "y": -73.76332370838156}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f8rst og fremst klager mange \u003cb\u003ebystyrerepresentanter\u003c/b\u003e over\u003cbr\u003eat det ikke lenger er mulig \u00e5 f\u00e5 saker godt opplyst gjennom kontakter\u003cbr\u003emed administrasjonen p\u00e5 forh\u00e5nd, at saksframstillingen fra byr\u00e5det\u003cbr\u003eofte er for snau og at byr\u00e5det lanserer for f\u00e5 tunge policysaker for\u003cbr\u003ebystyret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -149.6272479852759, "y": -284.4195394267433}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHeller ikke i disse tilfellene har bystyrerepresentanter med\u003cbr\u003estyreverv i det samarbeidende selskap konsekvent fratr\u00e5dt under\u003cbr\u003ebystyrebehandlingen av saken, slik loven p\u00e5legger dem. Utvalget\u003cbr\u003ekonstaterer manglende fratreden i f\u00f8lgende saker: a. Bystyret\u003cbr\u003ebehandlet i m\u00f8te 5.3.1986 (sak 114) sp\u00f8rsm\u00e5l om hvorvidt kommunen\u003cbr\u003eskulle inng\u00e5 avtale med Gr\u00f8nland Byfornyelse A/S om fornyelse av\u003cbr\u003ePilestredet 28 og 30 a, b og c. \u003cb\u003eBystyrerepresentant\u003c/b\u003e Peter N.\u003cbr\u003eMyhre var i 1986 medlem av styret i Gr\u00f8nland Byfornyelse A/S.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -94.83411736400892, "y": -659.0614204210634}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder 9.2.1.3 pkt. b ovenfor er det p\u00e5vist at\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebystyrerepresentantene\u003c/b\u003e Sigurd \u00d8sten, Tove Heggen Larsen og\u003cbr\u003eWenche Naerup som f\u00f8lge av sitt styremedlemskap i Oslo Naeringsselskap\u003cbr\u003eA/S var inhabile under bystyrebehandlingen av utkastet til avtale\u003cbr\u003emellom kommunen og Oslo Naeringsselskap A\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e/S.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 116.90489275059097, "y": -20.49913320136821}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan fratr\u00e5dte likevel ikke under bystyrets behandling av saken.\u003cbr\u003ej. Bystyret vedtok 21.5.1987 (sak 405) \u00e5 kj\u00f8pe 15 leiligheter i Oslo\u003cbr\u003eByfornyelse A/S\u0027 nybygg i Borggt. 14-16. \u003cb\u003eBystyrerepresentant\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eSigurd \u00d8sten var styremedlem i Oslo Byfornyelse A/S, men fratr\u00e5dte\u003cbr\u003eikke bystyret ved behandling av saken*. 9.2.1.4 Andre saker med\u003cbr\u003etilknytning til Oslo Byfornyelse A/S Utvalget har i tillegg konstatert\u003cbr\u003ef\u00f8lgende saker ang\u00e5ende Oslo Byfornyelse A/S der fratreden ikke er\u003cbr\u003eskjedd: a. Bystyret behandlet 28.6.1989 (sak 410) den \u00f8konomiske\u003cbr\u003esituasjon i Oslo Byfornyelse A/S.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -187.77459375282106, "y": 544.6438690037712}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBystyrerepresentant\u003c/b\u003e Peter N. Myhre var i 1987 medlem av\u003cbr\u003estyret for Gr\u00f8nland Byfornyelse A/S.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -681.088248796004, "y": 217.03403649799967}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBystyret vedtok i m\u00f8te 4.2.1987 (sak 95) \u00e5 kj\u00f8pe syv\u003cbr\u003eselveierleiligheter i Rosteds gt. 12 fra Oslo Byfornyelse A/S.\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBystyrerepresentant\u003c/b\u003e Sigurd \u00d8sten var i 1987 medlem av styret i\u003cbr\u003eOslo Byfornyelse A/S, men unnlot \u00e5 fratre*. i. Bystyret vedtok\u003cbr\u003e4.3.1987 (sak 176) \u00e5 kj\u00f8pe 30 sameieleiligheter i Norbygt. 19-35 fra\u003cbr\u003eGr\u00f8nland Byfornyelse A/S. Bystyrerepresentant Peter N. Myhre var\u003cbr\u003esamtidig styremedlem i Gr\u00f8nland Byfornyelse A/S.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 436.03572099914965, "y": 175.34803503226857}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBystyrerepresentant\u003c/b\u003e Jo Frisch deltok i bystyrets\u003cbr\u003ebehandling av saken til tross for at han var styremedlem i Oslo\u003cbr\u003eByfornyelse A/S. 2 9.2.1.5 Andre saker av betydning for Oslo\u003cbr\u003eNaeringsselskap AJS 22.5.1985 hadde bystyret til behandling sp\u00f8rsm\u00e5l\u003cbr\u003eom hvorvidt kommunens fordring p\u00e5 Oslo Naeringsselskap A/S skulle\u003cbr\u003eanvendes til \u00e5 forh\u00f8ye selskapets aksjekapital (sak 235\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e).\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -714.3823737240542, "y": -135.31008095554785}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe unnlot imidlertid \u00e5 fratre. Habilitetsreglene er brutt ogs\u00e5\u003cbr\u003eunder behandlingen av denne saken i flere av de forberedende organer,\u003cbr\u003ese naermere under 9.2.2 pkt. b nedenfor. c. Bystyret fattet i m\u00f8te\u003cbr\u003e12.11.1986 (sak 605) vedtak om salg av Gr\u00f8nlandsleiret 30, 32 og 34\u003cbr\u003etil Gr\u00f8nland Byfornyelse A/S.\u003cb\u003e Bystyrerepresentan\u003c/b\u003et Peter N.\u003cbr\u003eMyhre var i 1986 medlem av styret i Gr\u00f8nland Byfornyelse A/S, men\u003cbr\u003eunnlot \u00e5 fratre. d. Bystyret fattet i m\u00f8te 17.6.1987 (sak 464) vedtak\u003cbr\u003eom salg av eiendommene Pilestredet 45 B, 47, 47 B og 53 og Parkvn. 2 B\u003cbr\u003etil OBOS\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -374.7454051346729, "y": 244.6159525249658}, {"color": "#377eb8", "id": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder 9.2.1.5 ovenfor er det p\u00e5vist at\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebystyrerepresentantene\u003c/b\u003e Tove Heggen Larsen, Wenche Naerup og\u003cbr\u003eSigurd \u00d8sten var inhabile under bystyrebehandlingen av sp\u00f8rsm\u00e5let om\u003cbr\u003ehvorvidt kommunens fordring p\u00e5 Oslo Naeringsselskap A/S skulle\u003cbr\u003eanvendes til \u00e5 forh\u00f8ye selskapets aksjekapita\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003el.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 1980-1990\u003cbr\u003eidentifier: 1980-1990_bystyrerepresentant_18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 17.742161363966925, "y": 750.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "4/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_10", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_7", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "4/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_16", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "label": "-/-/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "label": "4/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "label": "4/-/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "label": "4/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_18", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_2", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_11", "label": "4/-/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "label": "4/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_19", "label": "-/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "label": "4/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "label": "-/0/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_17", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "label": "4/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_13", "label": "-/4/-", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1980-1990_bystyrerepresentant_4", "label": "4/4/4", "to": "1980-1990_bystyrerepresentant_3", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>