<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2012-2019</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHva kan vaere fritak for overtid? Anne Toril Johnsgaard er\u003cbr\u003ejuridisk\u003cb\u003e r\u00e5dgive\u003c/b\u003er i Compendia. FOTO: Anders Minge I bedriften\u003cbr\u003ehvor jeg jobber har vi fleksibel arbeidstid og gode\u003cbr\u003ekompensasjonsordninger\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_6379\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 64.20050656701946, "y": -34.07188717553275}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- Ah, det er s\u00e5 godt med Wikipedia-sider som fungerer, som\u003cbr\u003eSultan lettet uttrykte det etter \u00e5 ha googlet fram disse siste\u003cbr\u003etallene. Men enn\u00e5 fins det ting \u00e5 bekymre seg for. Som \u003cb\u003er\u00e5dgiver\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ei Antirasistisk Senter er han i likhet med Geir Lippestad urolig over\u003cbr\u003eat Norge enn\u00e5 ikke har tatt et skikkelig oppgj\u00f8r med h\u00f8yreekstremismen\u003cbr\u003eetter 22. juli. - Breiviks tankegods ligger jo der. Skal vi vente p\u00e5\u003cbr\u003eat en annen syk person finner ut at han skal gj\u00f8re et eller annet?\u003cbr\u003esier Sultan, som ogs\u00e5 gr\u00f8sser over debatten om romfolket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_3079\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -178.40781974740509, "y": -425.1869758547371}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNy Trump-\u003cb\u003er\u00e5dgiver\u003c/b\u003e g\u00e5r av Tom Bossert trekker seg fra sin\u003cbr\u003estilling som r\u00e5dgiver for innenlands sikkerhet. (Foto: Evan Vucci / AP\u003cbr\u003e/ NTB scanpix) Sarah Sanders, pressetalsperson i Det hvite hus, sier i\u003cbr\u003een uttalelse tirsdag at Trump er takknemlig for Bosserts innsats for\u003cbr\u003eUSAs sikkerhet. \u2013 Tom ledet arbeidet til Det hvite hus med \u00e5 beskytte\u003cbr\u003elandet fra terrorister, styrke cyberforsvaret og respondere p\u00e5 en\u003cbr\u003erekke med naturkatastrofer vi ikke har sett maken til\u003cbr\u003etidligere.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_14748\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -691.9126220515103, "y": 268.67096647402235}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan var psykologspesialist og psykologfaglig \u003cb\u003er\u00e5dgiver\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eved Psykiatrisk klinikk p\u00e5 Sykehuset i Namsos. - Hele Arbeiderpartiet\u003cbr\u003eer i dyp sorg over at v\u00e5r gode partikamerat Ingrid Aune har g\u00e5tt bort\u003cbr\u003es\u00e5 altfor tidlig, avslutter St\u00f8re. Ogs\u00e5 Jens Stoltenberg er i sorg i\u003cbr\u003edag. - Ufattelig og trist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_17527\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 313.5271410964106, "y": -745.686959557018}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBlant tiltakene de har foresl\u00e5tt s\u00e5 langt er mer kunnskap om\u003cbr\u003earbeidslivet inn i skolen, og det trengs. Skoleb\u00f8ker i samfunnsfag p\u00e5\u003cbr\u003evidereg\u00e5ende vier en halv side til rettigheter i arbeidslivet. Ogs\u00e5 i\u003cbr\u003eden voksne befolkningen er kunnskapen sannsynligvis for d\u00e5rlig.\u003cbr\u003eSpaltist Sigrid Hagerup Melhuus er \u003cb\u003er\u00e5dgiver\u003c/b\u003e i Tankesmien\u003cbr\u003eAgenda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_13203\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -402.1561449253503, "y": -15.989724364746165}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNavarsetes \u003cb\u003er\u00e5dgiver\u003c/b\u003e st\u00f8tter Borten Moe Fuglum var\u003cbr\u003eNavarsetes statssekretaer i den r\u00f8dgr\u00f8nne regjeringen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_5577\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -667.878393609765, "y": -132.09881297969497}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet er regjeringen som skaper tvil og irritasjon b\u00e5de i\u003cbr\u003emilj\u00f8beveglsen og oljebransjen med sine utspill, mener Aasland.\u003cbr\u003ePolitisk \u003cb\u003er\u00e5dgiver\u003c/b\u003e for Jonas Gahr St\u00f8re, Astrid Huitfeldt, sier\u003cbr\u003eat Aasland kommenterer saken for Arbeiderpartiet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_8301\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -12.589894983169684, "y": 750.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJeg har meldinger fra dine \u003cb\u003er\u00e5dgivere\u003c/b\u003e og telefonlogger.\u003cbr\u003eLoggene viser at jeg ikke har snakket med deg p\u00e5 mange m\u00e5neder\u00bb,\u003cbr\u003etvitret journalisten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_13483\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -436.50539437890023, "y": -284.1701568488236}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTyske ThyssenKrupp Marine Systems (TKMS) opplyser til\u003cbr\u003edepartementet at Bertel O. Steen Industri, med underleverand\u00f8r First\u003cbr\u003eHouse, er verftets agent og \u003cb\u003er\u00e5dgiver\u003c/b\u003e. Per H\u00f8iby er blant de\u003cbr\u003efire som byr\u00e5et har spesifisert jobber med ub\u00e5tanskaffelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_8308\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -105.09664281822738, "y": -624.0789175987777}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnige med st\u00f8ttegruppe B\u00e5rd Flaar\u00f8nning, politisk\u003cbr\u003e\u003cb\u003er\u00e5dgiver\u003c/b\u003e i AUF, minner om at det er enighet om Ut\u00f8ya-\u003cbr\u003emarkeringen mellom ungdomspartiet og st\u00f8ttegruppen etter\u003cbr\u003eterrorangrepene.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_611\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 27.665990586725524, "y": 453.6338187392192}, {"color": "#377eb8", "id": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(Dagbladet): Fredrik Ulvestad signerer for Premier League-\u003cbr\u003eklubben Burnley i dag, meldte Sunnm\u00f8rsposten tidligere i dag.\u003cbr\u003eDagbladet f\u00e5r n\u00e5 bekreftet fra sentrale kilder at overgangen skal\u003cbr\u003evaere i boks og at Ulvestad har takket for gratulasjonene han har\u003cbr\u003ef\u00e5tt. 22-\u00e5ringen fra \u00c5lesund er p\u00e5 plass i England sammen med far\u003cbr\u003eog\u003cb\u003e r\u00e5dgive\u003c/b\u003er Rune Ulvestad for \u00e5 spikre de siste\u003cbr\u003edetaljene\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 2012\u003cbr\u003egrouping: 2012-2019\u003cbr\u003eidentifier: 2012-2019_r\u00e5dgiver_7162\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 275.2408741945287, "y": 315.8960798244243}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_3079", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13483", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "4/0/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8308", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "label": "4/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_14748", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_8301", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "label": "-/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "label": "4/4/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_13203", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "label": "4/-/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_6379", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_611", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "label": "-/-/4", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_5577", "label": "-/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2012-2019_r\u00e5dgiver_7162", "label": "4/4/-", "to": "2012-2019_r\u00e5dgiver_17527", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>