<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1929-1965</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_rev_145", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eReve\u003c/b\u003en hadde ett \u2014 .\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_145\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -376.16171713150703, "y": 128.01805913414677}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_rev_98", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn skulle tro de ingen fiender hadde her, men \u003cb\u003erev\u003c/b\u003een har\u003cbr\u003ede da. Vi fant en rev i praktfullt hvitt vinter-skinn. Den er vel\u003cbr\u003eblitt drept med gift om vinteren og er kommet seg unna, s\u00e5 den ikke er\u003cbr\u003eblitt funnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_98\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -278.1503341911364, "y": 258.9262384154224}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_rev_229", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet f\u00f8lges n\u00e5 en driftsplan med rydding og planting og\u003cbr\u003eskogsbilvei er anlagt. I skogen p\u00e5 Mul\u00e5sen er det et rikt fugleliv,\u003cbr\u003esaerlig om v\u00e5ren, med rugdetrekk og her spiller \u00e5rhanen. Her trives\u003cbr\u003eogs\u00e5 r\u00e5dyr og hare med\u003cb\u003e re\u003c/b\u003ev som en hyppig gjest\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_229\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -428.69586426940174, "y": -24.391171670377766}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_rev_14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertiden var )\u0027eg og\u00dfa med nam og Bk)\u0027st da gjerne en\u003cbr\u003e\u003cb\u003erev\u003c/b\u003e, for lian var alltid 8a galant a Btille meg pa den oe\u00dfte\u003cbr\u003epo\u00dft. K.om man inn til nam en vinteraften, kunne lian\u00df Btue fremkv et\u003cbr\u003envggelig, )\u0027a maleri\u00dfk Bvn. Oer nang gevirene med kruttsv pa den ene\u003cbr\u003eveggen, fi\u00dfke\u00dfn\u00abrer pa, den andre. Han Batt ved Bitt verk\u00dfted, konen\u003cbr\u003eog et par dstre ved rokken og kardene, en Bsnn Bto ved ovnen i ferd\u003cbr\u003emed a fla en rev eller et ekorn. Ovnsmuren var besatt med belger p\u00e5\u003cbr\u003eblokk, og sm\u00e5 brett med ekornskinn var hengt opp under taket til\u003cbr\u003et\u00f8rk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -99.5760981678584, "y": 11.797269249461506}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_rev_223", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eReve\u003c/b\u003en p\u00e5 gagle-myrane.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_223\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -200.28471569817205, "y": 316.7598597970495}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_rev_156", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOmskriving til ordrett tale. Tidlig en morgen hadde en hane\u003cbr\u003efl\u00f8yet opp p\u00e5 et gjerde og satt seg til \u00e5 gale. S\u00e5 kom det en\u003cbr\u003e\u003cb\u003erev\u003c/b\u003e luskende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_156\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -303.92150616839575, "y": -110.77489117614913}, {"color": "#ff7f00", "id": "1929-1965_rev_188", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOmtrent 2 km utenfor bunnen av Sjunkfjord er der et \u003cb\u003erev\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etvers over fjorden, og p\u00e5 begge sider like overfor det ligger der p\u00e5\u003cbr\u003eland mor\u00e9nepartier. Dette tyder p\u00e5, at revet dannes av en endemor\u00e9ne.\u003cbr\u003eV 2 km innenfor revet ligger der atter mor\u00e9nepartier midt imot\u003cbr\u003ehinannen p\u00e5 begge land, visende, at breen utefter fjorden ogs\u00e5 her har\u003cbr\u003egjort en stans. Innerst i Sjunkfjord ved Sjunkfjord gard ligger der et\u003cbr\u003eparti av en endemor\u00e9ne. Dens \u00f8vre del ved fjellsiden har terrasseform\u003cbr\u003emed h\u00f8ide svarende til strandlinjeniv\u00e5et. Breen fra Naevelsfjord har\u003cbr\u003eantagelig g\u00e5tt vestover efter den dalformede innsenkning, hvori\u003cbr\u003eRyetvatn og Fjaerevatn ligge\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003er.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_188\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.5190574096538, "y": 246.12734467742035}, {"color": "#4daf4a", "id": "1929-1965_rev_112", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan forbyr sine menn \u00e5 ta \u003cb\u003erev\u003c/b\u003e i seilene; heller skal de\u003cbr\u003estramme hvert rep s\u00e5 hardt de kan. Torsdagen den 14. juni, over\u003cbr\u003emiddag, seiler kong Magnus inn p\u00e5 Bergens v\u00e5g. Svina-Peter, som intet\u003cbr\u003ehar h\u00f8rt om kongens ferd og ikke har mannskap nok til motstand, gir\u003cbr\u003esig p\u00e5 flukt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_112\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 299.44884929858165, "y": -714.0750240972998}, {"color": "#4daf4a", "id": "1929-1965_rev_239", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer m\u00e5tte tas \u003cb\u003erev\u003c/b\u003e og brases. Bare, bare han f\u00f8rst hadde\u003cbr\u003eviklet opp hennes h\u00e5r, ropte hvm. 11\u2014 Lie IV Men da hun s\u00e5 at han\u003cbr\u003eallikevel tok til sj\u00f8tr\u00f8yen, kastet hun seg annene p\u00e5 ham for \u00e5 holde\u003cbr\u003eham tilbake. Ikke nyttet det \u00e5 tale forstand til henne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_239\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 326.3184311816278, "y": -545.664237021602}, {"color": "#4daf4a", "id": "1929-1965_rev_113", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOg no er det storm. Lauris har ikkje hug til \u00e5 fara aleine med\u003cbr\u003eOdin; men det blir til det likevel.) S\u00e5 bar det i veg. Ut v\u00e5gen segla\u003cbr\u003edei, med \u003cb\u003erev\u003c/b\u003e i storseglet; men frammed bergstrendene s\u00f8rover\u003cbr\u003evar kastevinden s\u00e5 grov at dei m\u00e5tte ned med seglet og leggje seg p\u00e5\u003cbr\u003e\u00e5rane. Vinden kasta tvert av land der. Under ein og annan hamaren var\u003cbr\u003edet livt som ein kom i hus, berre eikor droga kvefta ned ovan lufta og\u003cbr\u003evarskudde; men ut sm\u00e5vikane og ned skarda stod han i gneistande fr\u00f8s,\u003cbr\u003eog hardare st\u00f8ytar slo ned rett som det var, og ville ta \u00e5rane fr\u00e5\u003cbr\u003edei.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_113\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 103.26615746244987, "y": -605.4560091017086}, {"color": "#f781bf", "id": "1929-1965_rev_210", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJeg famlet videre langs hyllen under taket; stod med et halvt\u003cbr\u003esmil og s\u00e5 p\u00e5. Her hadde der i gamle dager st\u00e5tt en nevereske med\u003cbr\u003egodkvae, som vi av og til stjal av. Og lenger inne hadde den ligget,\u003cbr\u003eden slitte kortleken som vi hadde sveltet \u003cb\u003erev\u003c/b\u003e med kveld efter\u003cbr\u003ekveld p\u00e5 den vesle krakken ved \u00e5ren. Nu var her tomt, renskurt, men\u003cbr\u003etomt. Borte i det andre hj\u00f8rnet stod et gr\u00f8nnmalt skap.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_rev_210\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 142.1183307039684, "y": 659.8146406833063}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "1929-1965_rev_98", "label": "2/-/-", "to": "1929-1965_rev_210", "weight": 2.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_98", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_rev_112", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_98", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_rev_229", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_98", "label": "1/1/1", "to": "1929-1965_rev_239", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_98", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_rev_223", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_98", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_rev_14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_98", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_rev_145", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_156", "label": "4/4/4", "to": "1929-1965_rev_145", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_156", "label": "2/1/1", "to": "1929-1965_rev_210", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_156", "label": "-/1/-", "to": "1929-1965_rev_112", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_156", "label": "1/1/-", "to": "1929-1965_rev_239", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_156", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_rev_14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_156", "label": "1/-/-", "to": "1929-1965_rev_113", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_156", "label": "1/-/-", "to": "1929-1965_rev_188", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_112", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_rev_239", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_112", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_rev_113", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_112", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_rev_210", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_112", "label": "1/1/-", "to": "1929-1965_rev_14", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_112", "label": "1/1/1", "to": "1929-1965_rev_223", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_112", "label": "-/1/1", "to": "1929-1965_rev_145", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_112", "label": "1/1/-", "to": "1929-1965_rev_188", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_112", "label": "1/-/1", "to": "1929-1965_rev_229", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_210", "label": "2/1/-", "to": "1929-1965_rev_223", "weight": 1.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_210", "label": "-/1/-", "to": "1929-1965_rev_239", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_210", "label": "-/1/1", "to": "1929-1965_rev_113", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_210", "label": "-/1/1", "to": "1929-1965_rev_188", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_210", "label": "-/1/-", "to": "1929-1965_rev_14", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_210", "label": "2/-/1", "to": "1929-1965_rev_145", "weight": 1.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_210", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_rev_229", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_239", "label": "4/1/4", "to": "1929-1965_rev_113", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_239", "label": "1/1/1", "to": "1929-1965_rev_188", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_239", "label": "1/1/1", "to": "1929-1965_rev_229", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_239", "label": "-/1/-", "to": "1929-1965_rev_223", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_239", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_rev_145", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_14", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_rev_229", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_14", "label": "-/1/0", "to": "1929-1965_rev_113", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_14", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_rev_223", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_14", "label": "1/1/1", "to": "1929-1965_rev_188", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_113", "label": "-/1/1", "to": "1929-1965_rev_223", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_113", "label": "1/1/-", "to": "1929-1965_rev_145", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_113", "label": "1/1/1", "to": "1929-1965_rev_229", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_113", "label": "-/1/-", "to": "1929-1965_rev_188", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_223", "label": "1/-/1", "to": "1929-1965_rev_188", "weight": 1.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_223", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_rev_145", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_145", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_rev_229", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_rev_188", "label": "-/1/1", "to": "1929-1965_rev_229", "weight": 1.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>