<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1929-1965</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_sete_105", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed de forbehold som framg\u00e5r av nevnte skriv bemyndiges\u003cbr\u003eForsvarsdepartementet til a treffe bestemmelse om de tiltak som etter\u003cbr\u003ehvert anses n\u00f8dvendige i forbindelse med den nve forsvarsgrens\u003cbr\u003eorganisering. Kongelig resolusjon om bemyndigelse for vedkommende\u003cbr\u003edepartement i henhold til prov. anordning av 26 februar 1943 om\u003cbr\u003eoppnevning av midlertidig ledelse for sentraladministrative\u003cbr\u003einstitusjoner med \u003cb\u003esete\u003c/b\u003e i det okkuperte Norge. Vedkommende\u003cbr\u003edepartement bemyndiges til a treffe de vedtak som er omhandlet i prov.\u003cbr\u003eanordning av 26 februar 1943 om oppnevning av midlertidig ledelse for\u003cbr\u003esentraladministrative institusjoner med sete i det okkuperte Norge.\u003cbr\u003eKongelig resolusjon om delegasjon til Finansdepartementets\u003cbr\u003erepresentant i Regjeringsdelegasjonen av bef\u00f8yelser som i enkelte\u003cbr\u003eprov. anordninger for frigjorte omr\u00e5der er tillagt Kongen eller den\u003cbr\u003ehan bemyndiger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_105\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -204.01478186947418, "y": -112.87702925770479}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_sete_108", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtter at denne komit\u00e9 senere var blitt omdannet til Den Franske\u003cbr\u003eKomit\u00e9 for Nasjonal Frigj\u00f8ring (med \u003cb\u003esete\u003c/b\u003e i Alger) ble den nye\u003cbr\u003ekomit\u00e9 anerkjent av den norske regjering 14 juli 1943. Ved Kgl.\u003cbr\u003eResolusjon av 24 september 3. a. ble legasjonsr\u00e5d Hougen oppnevnt som\u003cbr\u003eNorges representant i Alger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_108\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -183.22565673875184, "y": -215.05132741694263}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_sete_494", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSte det er \u003cb\u003esete\u003c/b\u003e for Nordlands fylkes administrasjon og\u003cbr\u003eventer p\u00e5 Nordlandsbanen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_494\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -167.42745873378374, "y": -23.7862175641986}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_sete_159", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOg n\u00e5r det s\u00e5 videre til ytterligere fremhevelse av denne Jesu\u003cbr\u003estorhet i forhold til den gtl. yppersteprest heter at han \u00aber g\u00e5tt\u003cbr\u003egjennem himlene\u00bb, da er dermed, hvad saken seiv ang\u00e5r, sagt det samme\u003cbr\u003esom i 1, 3 og 13 (at han har inntatt \u003cb\u003esetet\u003c/b\u003e ved Guds h\u00f8ire\u003cbr\u003ehand), mens den form saken her har f\u00e5tt, uten tvil er valgt med\u003cbr\u003ehenblikk p\u00e5 at den gtl. yppersteprest som tjener i den jordiske\u003cbr\u003ehelligdom gikk gjennem forgarden og det Hellige inn i det Aller-\u003cbr\u003ehelligste.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_159\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -332.7027662547172, "y": 138.62650115140605}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_sete_544", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEiks- (og Universitets-) bibliotekets ehef anmodedes om \u00e5 ta\u003cbr\u003e\u003cb\u003esete\u003c/b\u003e i kollegiet under hele sakens behandling. Hvis det er\u003cbr\u003emeningen at han kun skal tilkalles som en annen funksjonaer der\u003cbr\u003edimitteres efter \u00e5 ha gitt sine svar og meddelelser, vil hele\u003cbr\u003eforanstaltningen ikke f\u00e5 synderlig verdi. At den nugjeldende\u003cbr\u003euniversitetslov utelukker ham fra stemmerett har i denne forbindelse\u003cbr\u003emindre \u00e5 si\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_544\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -442.6332160616346, "y": -163.909292115577}, {"color": "#ff7f00", "id": "1929-1965_sete_198", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMeget sm\u00e5 mengder i nefelinsyenitpegmatit i Langesundsfjorden\u003cbr\u003e(polylithionit?) (24). Lepidolit finnes i betydelig mengde i\u003cbr\u003ecleavelanditpegmatit ved H\u00f8ydalen \u003cb\u003eseter\u003c/b\u003e i T\u00f8rdal, Telemark\u003cbr\u003e(79). Samme sted, samt p\u00e5 Skarsfjell i T\u00f8rdal, ved Land\u00e5s, Skripeland\u003cbr\u003eog Frikstad i Iveland, og ved Katteras i Vegusdal opptrer mer og\u003cbr\u003emindre Li-rike glimmere som st\u00e5r naer zinnwaldit, alle steder i\u003cbr\u003ecleavelanditpegmatit (78). Kloritoid. FeAI(OH) 2 AISiO S \u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_198\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 603.3340816535274, "y": 169.67182211358912}, {"color": "#ff7f00", "id": "1929-1965_sete_387", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI matrikulen av 1723 oplyses, at g\u00e5rden ikke har skog uten litt\u003cbr\u003eiil gjerde og older til brenne, \u003cb\u003eseter\u003c/b\u003e % mil borte, slett\u003cbr\u003ebumark, er \u00ablaetwunden og kornwis\u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_387\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.3908597348484, "y": 47.20935234327308}, {"color": "#ff7f00", "id": "1929-1965_sete_41", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi noldt allikevel for sikkerhets skyld en r\u00e5dslagning og kom\u003cbr\u003etil cler resultat at det nu var best \u00e5 styre mot naermeste\u003cb\u003e\u003cbr\u003esete\u003c/b\u003er i Bitdalen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 418.86885416856023, "y": 585.399297959889}, {"color": "#4daf4a", "id": "1929-1965_sete_528", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa de var kommet til den furumoen hvor retterstedet til Per\u003cbr\u003eVollen ligger dypt inne, stanset Kristen Koppor* slager hesten. \u00abJe\u003cbr\u003etrur vi sitt p\u00e5,\u00bb sa han. Karen s\u00e5 frem p\u00e5 kjerren. \u00ab\u00c5, er det verdt\u003cbr\u003edet da,\u00bb svarte hun. Han s\u00e5 p\u00e5 henne. \u00abDet er lang vei,\u00bb sa han med\u003cbr\u003esin lave, fortrolige stemme. Han slapp t\u00f8mmene og laget \u003cb\u003esete\u003c/b\u003e av\u003cbr\u003eh\u00f8isekken, l\u00f8ste repet og spente kjelene bedre p\u00e5. \u00abG\u00e5 oppi n\u00e5,\u00bb sa\u003cbr\u003ehan. Hun ventet litt; s\u00e5 gikk hun langsomt oppi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_528\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -251.7057291218317, "y": -375.6365201845951}, {"color": "#f781bf", "id": "1929-1965_sete_57", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUen i det innerste ruins ksie speil sa kun sin egen skikkelse\u003cbr\u003eog tlvktet til dagligstuen: kun kadde sin gamle k\u00e5pe pa og den\u003cbr\u003einiseralile grsnne klokken, inni den sitt eget dedeinannstjes \u2014 0, kun\u003cbr\u003ekarinonerte d\u00e5rlig ined disse saler! Hun syntes en skygge av undring\u003cbr\u003egled gjennem fru Braachs brune \u00f8ine, da kun hilste henne velkommen. Og\u003cbr\u003eda hun vel var til \u003cb\u003esete\u003c/b\u003e i den fortrolige causeuse, med den\u003cbr\u003eandres silkeklaedte person s\u00e5 naer sig, mistet hun fatninge\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003en.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_sete_57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -273.12216231026116, "y": 289.39192076745}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "0/4/-", "to": "1929-1965_sete_198", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_57", "label": "-/-/3", "to": "1929-1965_sete_494", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_57", "label": "3/-/-", "to": "1929-1965_sete_159", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_105", "label": "4/4/-", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_105", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_sete_544", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_105", "label": "-/4/4", "to": "1929-1965_sete_494", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_494", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_494", "label": "2/-/3", "to": "1929-1965_sete_159", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_159", "label": "2/3/3", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_159", "label": "-/-/3", "to": "1929-1965_sete_544", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_528", "label": "-/-/3", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_sete_544", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "0/1/1", "to": "1929-1965_sete_494", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "0/-/1", "to": "1929-1965_sete_159", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_sete_57", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "0/-/1", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "-/1/-", "to": "1929-1965_sete_41", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "-/1/-", "to": "1929-1965_sete_105", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_sete_528", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_387", "label": "-/1/-", "to": "1929-1965_sete_544", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_41", "label": "-/1/1", "to": "1929-1965_sete_528", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_41", "label": "-/1/1", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_41", "label": "-/1/1", "to": "1929-1965_sete_159", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_198", "label": "0/-/1", "to": "1929-1965_sete_159", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_198", "label": "0/-/1", "to": "1929-1965_sete_544", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_198", "label": "0/1/1", "to": "1929-1965_sete_105", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_198", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_57", "label": "2/0/-", "to": "1929-1965_sete_528", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_57", "label": "2/-/-", "to": "1929-1965_sete_105", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_57", "label": "2/0/-", "to": "1929-1965_sete_108", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_105", "label": "-/2/-", "to": "1929-1965_sete_528", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_494", "label": "2/2/-", "to": "1929-1965_sete_528", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_494", "label": "2/-/-", "to": "1929-1965_sete_544", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_159", "label": "2/2/-", "to": "1929-1965_sete_528", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_sete_528", "label": "-/2/-", "to": "1929-1965_sete_544", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>