<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1929-1965</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_4369", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\"Han visste at det problem han behandlet, h\u00f8rte til de mest\u003cbr\u003elokkende for enhver historisk-filosofisk betrakter, og han mente \u00e5ha\u003cbr\u003ef\u00e5tt \u00f8ie p\u00e5 noget centralt og betydningsfullt, idet han pekte p\u00e5\u003cbr\u003eromernes religi\u00f8se \u00abenthusiasmus\"\" for sin by, sin \u00f8vrighet og si\u003cb\u003en\u003cbr\u003et\u003c/b\u003ero som den dypestliggende \u00e5rsak til romerrikets \u00abTilvaext\"\".\u003cbr\u003eLesning av Shaftesbury hadde \u00f8ket H.s opmerksomhet for begrepet\u003cbr\u003eentusiasme, og hans forst\u00e5else av hvad lidenskapen og entusiasmen\u003cbr\u003ebetydde for det enkelte menneske og for mange av historiens st\u00f8rste\u003cbr\u003ebegivenheter, var blitt mer og mer utdypet, efter hvert som han\u003cbr\u003egjennem studiet av sine \u00abhelter\"\" og \u00abheltinner\"\" fant stadig nye\u003cbr\u003eeksempler p\u00e5 at \u00abstore og heroiske Actioner\"\" var frukten av\u003cbr\u003e\u00abPassioner\"\", eller endog av \u00abFanaticimus\"\". Avhandlingen om Roms\u003cbr\u003etilvekst er p\u00e5 en vis det mest interessante av H.s historiske\u003cbr\u003earbeider; den danner ogs\u00e5 en slags avslutning p\u00e5 hans egentlige\u003cbr\u003ehistoriske forfa\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003etterskap.\"\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_4369\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -152.96750770202502, "y": 413.22699167515117}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_533", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSiden indtok en f\u00f8nikisk flaate de andre opr\u00f8rske staedene ved\u003cbr\u003eAegaeerhavet og Marmorasj\u00f8en. Jonerne hadde utspillet sin f\u00f8rerrolle\u003cbr\u003eindenfor den hellenske verden. Jonernes opstand styrket\u003cbr\u003eperserkongen\u003cb\u003e i tr\u003c/b\u003eoen paa at han saa snart som mulig maatte bli\u003cbr\u003efaerdig med erobringen av Balkanhalv* \u00bben, og deretter gj\u00f8re op\u003cbr\u003eregnskapet med Graeken\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003eland.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_533\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 214.09209520095777, "y": 376.31388888064777}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_2476", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 kalte han de nedenunder ventende \u00abhellige\u00bb og saerlig enkene\u003cbr\u003einn for \u00e5 frem\u003cb\u003esti\u003c/b\u003elle henne levende for dem. Som det var \u00e5\u003cbr\u003evente, blev dette under (v. 42) snart bekjent over hele byen, og\u003cbr\u003ef\u00f8lgen derav blev da at ogs\u00e5 ved denne leilighet mange kom til troen\u003cbr\u003ep\u00e5 Herren. Sannsynligvis var det disse tallrike omvendelser som gjorde\u003cbr\u003eat Peter (v. 43) blev en lengre tid i Joppe, hvor han bodde som gjest\u003cbr\u003ehos en garver med samme navn som han seiv\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_2476\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 13.07188432789555, "y": 267.33716842698277}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_1712", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan solgte unda villaparseller med en gevinst av en kvart\u003cbr\u003emillion. Med opriktig nysgjerrighet ransaket han sine hemmeligste\u003cbr\u003emotiver, men m\u00e5tte frikjenne sig; han hadde faktisk handlet i god\u003cbr\u003e\u003cb\u003etro\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_1712\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 529.0583374697427, "y": 298.9613473052588}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_3762", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTroen fastholder Gud p\u00e5 \u003cb\u003etross\u003c/b\u003e av alt som taler imot.\u003cbr\u003eKjaerligheten gir sig hen i Guds vilje, selv om denne f\u00f8rer ad\u003cbr\u003einfernum\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_3762\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -420.7922168797182, "y": 193.81603773200538}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_4068", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen slike tanker kom ikke opp i apostelens sinn. Han visste at\u003cbr\u003esyndelegemet m\u00e5tte korsfestes og d\u00f8 her. Seiv hadde han opplevd det:\u003cbr\u003e\u00abJeg er korsfestet med Kristus, jeg lever ikke lenger seiv, men\u003cbr\u003eKristus lever i meg, og det liv jeg n\u00e5 lever i kj\u00f8det (legemet \u2014 ikke\u003cbr\u003esynden eller det syndige kj\u00f8d. Rom. 8, 8), det lever jeg i\u003cbr\u003e\u003cb\u003etroen\u003c/b\u003e p\u00e5 Guds s\u00f8nn, som elsket meg og ga seg seiv for meg!\u00bb Jeg\u003cbr\u003ep\u00e5st\u00e5r bestemt at hvis ikke Kristi d\u00f8d og forsoning har s\u00e5 megen kraft\u003cbr\u003ei seg at den kan utfri fra syndelegemet, men at d\u00f8den m\u00e5 tilkalles for\u003cbr\u003e\u00e5 hjelpe, da har vi i d\u00f8den f\u00e5tt en ny frelser \u2014 et\u003cbr\u003ed\u00f8dspurgatorium!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_4068\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 150.29298354329077, "y": 563.2939112510903}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_4299", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe har Moses og pro fetene; la dem h\u00f8re dem. Men han sa: Nei,\u003cbr\u003efar Abraham; men om en av de d\u00f8de kom til dem, s\u00e5 omvendte de sig. Da\u003cbr\u003esa Abraham: H\u00f8rer de ikke Moses og profetene, vil de heller ikke\u003cbr\u003e\u003cb\u003etro\u003c/b\u003e om nogen st\u00e5r op fra de d\u00f8de. (Luk. 16, 19-31.) Jesus\u003cbr\u003ehelbreder ti spedalske menn. P\u00e5 sin siste reise til Jerusalem la Jesus\u003cbr\u003eveien gjennem Samaria. Ved en by m\u00f8tte han ti spedalske menn som stod\u003cbr\u003elangt borte og ropte: Jesus, mester, miskunn dig over oss.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_4299\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 86.80341782246302, "y": 59.06688415136464}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_3377", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOg likeoverfor slike som ikke hadde den rette og riktige\u003cbr\u003e\u003cb\u003etro\u003c/b\u003e kunde man aldri vaere forsiktig nok. Ingen kunde vite hvad\u003cbr\u003eslags vranglaere slike folk for med. Men da Kl ost e r forsikret, at\u003cbr\u003ede ikke skulde tale et eneste gudsord, at de ikke engang skulde nevne\u003cbr\u003ehverken bibelen eller Luther eller noe s\u00e5nt, s\u00e5 fikk de lov til \u00e5\u003cbr\u003ekomme inn i skolehuse\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003et.\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_3377\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 180.22994936456624, "y": -318.40416061724113}, {"color": "#377eb8", "id": "1929-1965_tro_4899", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Hellige \u00c5nd har gjort mig hellig ved \u00e5 kalle og oplyse mig,\u003cbr\u003es\u00e5 jeg \u003cb\u003etro\u003c/b\u003er p\u00e5 Jesus, og han gj\u00f8r mig mer og mer hellig ved \u00e5\u003cbr\u003eop holde mig hos Jesus i den rette tro. 164. Hvorledes har den Hellige\u003cbr\u003e\u00c5nd kalt di g ved evangeliet?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_4899\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": -598.7495944706458, "y": 37.77926351342521}, {"color": "#4daf4a", "id": "1929-1965_tro_2693", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\"Jeg er ikke h\u00f8iferdig av natur og smigret mig visst ikke med \u00e5\u003cbr\u003eskulle bli optatt i noensomhelst himmel efter min d\u00f8d, men derfor\u003cbr\u003em\u00e5tte jeg jo, hvis jeg var\u003cb\u003e tr\u003c/b\u003eo mot mig seiv, kunne hvelve h\u00f8i\u003cbr\u003ehimmel over dette mitt jordliv. Det tenkte jeg nu. Ved et sammenst\u00f8t\u003cbr\u003efor lenge siden, da jeg som s\u00e5 ofte f\u00f8r hadde sunget op om et nytt\u003cbr\u003esamfund, bygget p\u00e5 rettferdighet og meget annet, hvor alt var s\u00e5re\u003cbr\u003egodt, og hvor vi alle hadde det s\u00e5re godt, sa min far: \u201eOg sett nu at\u003cbr\u003eet slikt samfund kom istand, tror du aerlig talt at menneskene vilde\u003cbr\u003ebli s\u00e5 meget gladere? I ditt ansikts sved skal du ete ditt br\u00f8d. Stol\u003cbr\u003ep\u00e5 det! Det er et ord som holder. Uten det vilde det ikke vaere umaken\u003cbr\u003everd \u00e5 leve. Pust dig ikke op i talem\u00e5ter, gutten min!\"\"\u003cbr\u003eAl\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003ets\u00e5.\"\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1929\u003cbr\u003egrouping: 1929-1965\u003cbr\u003eidentifier: 1929-1965_tro_2693\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 377.154562140478, "y": -750.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "1929-1965_tro_3762", "label": "3/4/-", "to": "1929-1965_tro_533", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_3762", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_3762", "label": "4/0/-", "to": "1929-1965_tro_2476", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_3762", "label": "4/0/-", "to": "1929-1965_tro_4068", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4899", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_tro_2476", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4899", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_tro_4369", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4899", "label": "-/3/-", "to": "1929-1965_tro_3377", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4899", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_533", "label": "4/3/0", "to": "1929-1965_tro_1712", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_533", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_533", "label": "-/4/3", "to": "1929-1965_tro_4068", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_533", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_tro_2476", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_533", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_tro_4369", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_1712", "label": "3/4/2", "to": "1929-1965_tro_4369", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_1712", "label": "3/4/-", "to": "1929-1965_tro_4068", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_1712", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4369", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_tro_4068", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4369", "label": "-/4/1", "to": "1929-1965_tro_2693", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4369", "label": "4/-/4", "to": "1929-1965_tro_2476", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4369", "label": "-/3/-", "to": "1929-1965_tro_3377", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4369", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_2476", "label": "3/4/-", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_2476", "label": "-/-/4", "to": "1929-1965_tro_4068", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_2476", "label": "4/-/-", "to": "1929-1965_tro_3377", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4068", "label": "3/4/-", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4068", "label": "-/4/2", "to": "1929-1965_tro_3377", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_4068", "label": "-/3/2", "to": "1929-1965_tro_2693", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_3377", "label": "-/4/1", "to": "1929-1965_tro_2693", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_3377", "label": "-/4/-", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "1929-1965_tro_2693", "label": "-/4/1", "to": "1929-1965_tro_4299", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_tro_3762", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_tro_2693", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_tro_4899", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_tro_1712", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_tro_533", "label": "0/-/1", "to": "1929-1965_tro_2693", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_tro_1712", "label": "-/3/1", "to": "1929-1965_tro_3377", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_tro_1712", "label": "-/3/1", "to": "1929-1965_tro_2476", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "1929-1965_tro_1712", "label": "-/-/1", "to": "1929-1965_tro_2693", "weight": 1.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>